差餉物業估價署公布去年12月本港私人住宅樓價指數報358.4點，按月跌2.39%，連續第5個月下跌，累計跌幅9.6%

樓價指數連跌5個月
差餉物業估價署公布最新數據顯示，去年12月本港私人住宅樓價指數報358.4點，按月跌2.39%，連續第5個月下跌，累計跌幅9.6%。

以5類單位面積劃分，各類單位樓價指數全數下跌，中小型單位(100平方米以下)售價按月跌2.46%；較大面積單位(100平方米或以上)售價則跌1.47%，按月跌幅最小為D類（1,076至1,721平方呎）大單位。

5類單位樓價指數下跌
A類物業(40平方米以下)售價按月跌2.09%；
B類物業(40至69.9平方米)跌2.78%；
C類物業(70至99.9平方米)跌2.36%；
D類物業(100至159.9平方米)跌1.44%；
E類物業(160平方米或以上)跌1.49%。

唔計喎

其實啲業主。都肯減。但唔會好多。

9月話假跌睇10月，10月話睇居屋客回流有廿萬客，11月話居屋客要睇樓，12月話睇1月,1月話過年睇2月，2月話過緊年睇3月

滯後唔計

Big drop has come

CCL去年升5.66%

居屋攪珠後，二手回投回升，新界西樓價結束連跌。中原城市領先指數CCL最新報174.37點，按周跌0.21%，連跌13周共6.55%。全年計則升5.66%。

差估署私人住宅售價指數去年升 1.6%

同CCL有4%差幅

【新增業界回應】去年樓市吹淡風，差餉物業估價署公布數據顯示，去年12月私人住宅售價指數報358.4點，按月跌2.4%，惟跌幅較11月收窄，樓價已經連續5個月下跌，累計跌幅9.6%，指數重回去年1月水平。2018年全年樓價輕微上升，較2017年12月報352.7點，微升1.6%，為過去十年來升幅最少一年。至於租金指數同樣下跌，按月跌1.3%至193.3點，回到去年6月水平。